警署警長非法使用槍械傷人／身為公職人員行為失當- 11/11/2019

廉政專員：

我從網上新聞、facebook 和多個群組看到，於 2019 年 11 月 11 日早上約 7 時在太安街與筲箕灣道紅綠燈附近，一名警署警長到現場處理道路倒塞事件，該警長與傍觀者發生口角爭執。該警長不滿被傍觀者責備，並回身向行人路方面快步行過去，見到一名身穿白色外套兼手上沒有任何武器的青年嘗試行去與他理論，該警長隨即拔槍指向該白色外套青年胸部，跟著該警長用手攬實該白外套青年。其他青年見該警長不合理地拔出手槍，試圖制止該警長使用槍械，但是該警長立刻開槍射擊一名黑衣人，導致該黑衣人中槍兼倒地，身命處於危殆情況。 這樣毫無疑問該警署警長涉嫌觸犯身為公職人員行為失當罪及其他罪行。

我已建立網頁 來跟進這宗舉報。我也為廉政公署建立一個網頁 來跟進貴署的調查進度。

根據廉政公署條例 (cap 204) 第 10 條，上述舉報罪行是你們權力範圍內兼職責。

請執法。

警務處處長：

我現在向廉政公署舉報警務人員的犯法行為。請協助廉政公署執法，將涉案警務人員的身份向廉政公署提供資料。

其實，大部份犯罪行為可以用不同罪名進行檢控。 現在已開始，我將會盡量用漂白水罪行（i.e. 身為公職人員行為失當罪) 向廉政公署舉報警務人員的犯罪行為，因為警務人員有明確的權責，容易讓廉政公署作出專業調查，比調查曾蔭權容易得多。

我明確告知你，我完全不信任警方。因為你下屬、何女警長、向我表示，賊贓嫁禍是不需向監警會匯報的案件，意味著你們明確拒絕檢控觸犯刑事罪行的警務人員。

香港特別行政區行政長官、林鄭月娥女士：

根據廉政公署條例和警隊條例，他們是受你控制。懇請你指示他們執法，並不要阻止他們的正常依法履行職務。

另外，我聽聞警務處需要每日交一定數量被逮捕人士，不知是真還是假。但從環境來看這個傳言是可信。既然有這個傳言，我建議一個又安全的方法，令警務處能夠得到所需的逮捕人士數量。根據近期的紀錄，大多數被捕者都是年輕人。不如叫香港每間專上學院，每星期五下午開始，每間學院安排一千人到 5 個總區警署，讓警務人員逮捕他們想要的數字。每名被逮捕人士拒絕保釋，讓你們照顧他們衣食住行 48 小時。 這個安排每次可以有過萬人任你們挑選，而又和平滿足傳言的要求，相信是一舉兩得的建議。 你的意見如何呢？

除此之外，我在蒙面法司法覆核聆訊聽到政府代表運用被捕人士的數據作為辯護理據，但無法講出為何有大部人不被起訴。從這個客觀數據來推測，你們不斷擴大逮捕人士數據，目的是為蒙面法司法覆核來曾強辯護理由的可信性，並不是為社會公義來逮捕所謂示威者。 如果我的理解有任何錯處，請以書面指正。

至於被捕人士是否真的有犯法，我相信你會話有，但我有保留。理由很簡單，殺人在一般平民來說，殺人一定是犯法，但＜侵害人身條例＞ cap 212 清楚指出，在某種情況下殺人不需承擔刑事責任。 因此我對那班所謂示威者會否觸犯刑事罪行，我的確有保留，我會做 research，然後寫出我的理據，讓你回應。

何超光
香港一位最卑微的小市民

副本抄送： facebook / 法治毒瘤 － 警察
facebook / 司法與法治
facebook / 巴打絲打 facebook club
連登討論區
數個 whatsapp 群組
丘品創作

借個位
［韓國戰線］青瓦台請願聯署 同我簽爆佢 （教學）